# README #

Spended time:

170717:0210
180717:0210
190717:0220
200717:0200
210717:0230
220717:0100

total 11 hours

### What is this repository for? ###

I. Программа калькулятор на Qt.

Аналог калькулятора Windows (вид простой, не научный)
Операции калькулятора: сложение, вычитание, деление, умножение.

Все операции вычисления выполняются посредством вызова функции из ВНЕШНЕЙ DLL, написанной на С++ в любой среде разработки.
Прототип этой функции:
double DoIt (int TypeWork, double OperandA, double OperandB, int& ErrorCode)
TypeWork - Тип операции (+,-,/,*)

Ввести 2 ПОТОКОНЕЗАВИСИМЫХ очереди.
QueueRequests  и QueueResults
В первую складываются запросы на вычисления.
Во вторую результаты вычислений.
Размер очередей отображать на интерфейсе

Операция вычисления выполняется в ОТДЕЛЬНОМ ПОТОКЕ.
Каждое вычисление длится определенное время, которое можно задать в секундах с интерфейса. Это нужно для симуляции длительных вычислений
и  накопления очереди запросов.
Принцип такой:
Поток 1
1. по прошествии времени предыдущего вычисления из QueueRequests берется следующий элемент (если он там есть). 
2. Извлеченный элемент отправляется на обработку. 
3. Ожидание окончания вычисления и укладка  в QueueResults.
4. далее по кругу.
Поток 2
 Формирует новые запросы в очередь запросов (QueueRequests)
 Выводит результаты изх очередеи результатов (QueueResults)

Для вывода запросов на вычисление, результатов вычислений, ошибок
использовать некую консоль, желательно с цветным текстом
Запросы - зеленые, результаты - синие, ошибки - красные

Каждое нажатие "=" приводит к складыванию в очередь запросов текущего введенного запроса на вычисление, если оно существует конечно :)
иначе ошибку в консоль.

Интерфейс делается по вкусу, без нелепостей и лишних галочек.
Красота и эргономичность приветствуется.
При выходе программа сохраняет свои размеры и положение.
При запуске восстанавливает свои размеры и положение, если есть из чего восстанавливать.

Важно:
При разработке пользовательского интерфейса использовать QML
Обработка всех ошибок:
	Ошибки ввода.
    Многократное нажатие кнопок (типа тупое тыркание).
    Ошибки вычисления (их не так уж и много, например деление на 0).
    Вывод ошибок НЕ осуществлять через МessageBox. Очень раздражает обычных пользователей.


### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact
